沙加同沙基利咁似呢兩個icon

沙基利似呢個多d -->

🐶
👐🏻

呢個手勢好似有政治意思

佢地既手勢係科索沃既雙頭鷹，當年南斯拉夫塞族屠殺科索沃人，佢地就係科索沃或者阿爾巴尼亞人出身走難到瑞士。但因為已經係代表左瑞士唔比轉返藉打，所以同塞好撚大仇口

【世界盃】說好的「體育歸體育，政治歸政治」？

昨晚第二循環E組塞爾維亞與瑞士賽事，不只是兩隊爭奪小組第二排名，背後隱含了更深刻的角力。

瑞士先發陣容中幾位大將：效力義甲 Udinese Calcio 1896 的中場 Valon Behrami、英超 Arsenal 的中場 Granit Xhaka 與英冠 Stoke City Football Club 的中場 Xherdan Shaqiri，全部都是科索沃人。

1990年代東歐的南斯拉夫解體後，以回教徒為主的阿爾巴尼亞族獨立，不過科索沃地區還是在承襲南斯拉夫主體的塞爾維亞控制下。由於塞爾維亞對科索沃境內的阿爾巴尼亞人的種族歧視與屠殺，激發了科索沃解放軍出現，軍事衝突後來引發北約組織介入。

科索沃成為自治區，其後在2008年公投通過獨立。科索沃獨立後，屢次向歐足聯遞交入會申請，卻總是因為塞爾維亞從中作梗而失敗，直到2016年五月才受到歐足聯（UEFA）與國際足總（FIFA）承認。

Behrami 與 Shaqiri 的父母都是科索沃阿爾巴尼亞人，在他們小時候就舉家移民到瑞士避難。而阿爾巴尼亞裔的 Xhaka 出生前，父親因為參與抗議南斯拉夫統治科索沃，成為政治犯，入獄3年半，之後與太太搬到瑞士。

科索沃終於成為歐足聯會員國後，有意徵召這幾位已在瑞士國家隊效力的球員。一般狀況下，球員一旦為某國成年國家隊正式比賽出賽，就不被允許轉籍代表第二國，但是新加入的會員國不在此限。

歐足聯也承諾科索沃會個案處理，只是，幾個球員轉籍的申請都被拒絕了，因為他們都曾代表瑞士，參加歐足聯頂級賽事（歐洲國家盃）。

一個月前，Shaqiri 在自己 Instagram 上傳了一張照片，引發塞爾維亞球迷群起湧入抗議。照片裡是 Shaqiri 的世界盃球鞋，右腳繡了科索沃國旗，左腳則繡了瑞士國旗。對他和 Behrami、Xhaka 來說，世界盃小組賽抽到與塞爾維亞同組，牽扯國仇家恨，是場必贏不可的「戰爭」。

被塞爾維亞率先進球的瑞士，繼續積極搶攻。下半場開踢不久， Xhaka 招牌的遠射世界波，率先為瑞士扳平比數。此時他出現了耐人尋味的慶祝動作：雙手比出老鷹展翅。

進入傷停加時，Shaqiri 單刀直闖塞爾維亞門前起腳，2比1絕殺塞爾維亞！激動到脫衣慶祝之前，他也比出了跟 Xhaka 一樣的老鷹展翅。原來，這是阿爾巴尼亞國旗上的「雙頭雄鷹」，代表著兩人與科索沃、阿爾巴尼亞的深刻連結。

賽後推特上的球迷們瘋狂吵成一團，「科索沃」成為即時熱門關鍵字。阿爾巴尼亞人與科索沃人欣喜若狂，而許多塞爾維亞球迷大罵「分離主義者該死」、「根本是恐怖份子」，主張「科索沃自古以來是塞爾維亞不可分割的一部分」。

有人批評 Xhaka 與 Shaqiri 的行為太過泛政治、是對塞爾維亞球迷挑釁。但也有人反諷，「真是太奇妙了，看台上舉『科索沃是塞爾維亞的一部分』這樣的布條不是政治活動，比個老鷹手勢慶祝就是政治活動了？」

Xhaka 賽後受訪表示：「今天對我來說是非常特別的一天，這個勝利獻給我的家人、獻給瑞士、獻給阿爾巴尼亞、獻給科索沃。慶祝的（老鷹）手勢，是比給一直以來支持我的人們看的，不是直接對著敵人挑釁。這真的是一場情緒高漲的比賽。」

瑞士成為本屆至今唯一能在落後時成功反超，並且奪下勝利的球隊。沒能踢進世界盃的阿爾巴尼亞，最近街上四處可見懸掛著瑞士國旗，力挺隨瑞士國家隊征戰俄羅斯的三名科索沃阿爾巴尼亞之子。

四年一度的世界盃，有如套上文明規範的國際戰爭。且不論娛樂與經（ㄉㄨˇ）濟（ㄆㄢˊ）功能，各國之間的角力，就是戰爭的縮影。只要是公眾事務，從來就無法與政治切割，所以，當然也沒有什麼「體育歸體育、政治歸政治」。

Source:

瑞士要靠人地國家既球員先贏到波

佢咁做有冇咩關係？

主張「科索沃自古以來是塞爾維亞不可分割的一部分」

點解有d似曾相識

塞爾維亞人啲口吻同贏国人有咩分別